Chinese-Canadian: "葉問4講歧視真係好令人反思呀"

有個Chinese-Canadian 佢youtube channel都接近成100k subscribers
係影評話而家因為疫情比人歧視好驚出街
原本睇葉問4覺得好普通 依家好多反思wor

成段野又係呢D各打50大板套路
"邊度都有好人壞人" "我地一齊make the world better啦"
班左膠見到真係丁到出血
巴打們可以上去正視聽

link:

Accented Cinema
@AccentedCinema
Let's talk about Ip Man 4, a film that I didn't like at first, but grew to appreciate after the world ended... The Ip Man series is no stranger to the theme of racism, but it has never been well done... Until now. Let's see how!

Ip Man itself is a chauvinistic historical-fantasy film series that sets up the straw man of the "evil foreigner" and then destroys it via the proxy of Ip Man acting as the physical manifestation of the Chinese Dream. It's basically our generation's Jud Süß (1940), reappropriating history to serve the national fantasy narrative of "My race is better than yours", it's just that this time the film isn't accusing the Jews for being manipulative, but the Europeans for being racist.

It's hilarious and sad that you would mistaken this as the opposite, that somehow Ip Man is conductive to anti-racism, when the whole premise of the film is racism itself.

巴打呢段係你打?
我見comment好多都係讚佢wor

係
去回覆佢個pinned post先

咦咁橋嘅！
巴打你本身有睇開呢個channel??
我前日youtube先無啦啦建議呢條片俾我，明明睇都冇睇過呢條友d片。

我本身無睇開個channel
唔知係咪呢幾日睇得UFC replay多youtube先suggest比我
/ 大外宣比咗錢谷個channel

呢條友同UFC 有關？
我係睇睇下原罪犯d clip無啦啦建議呢條片俾我，太唔關事所以我先覺得咁奇怪。

鳩估Youtube點suggest
唔通當Ip Man同martial arts有關？
可能真係有人課咗金谷個channel popularity

咁又係
連登仔係外國俾人當支那人打完
只會話高等白人打得好

中立撚企喺道德高地，實際上係最唔道德嗰個

正視聽

真.中國人都有覺悟

都係個句
連登仔俾白人打完會幫人奶埋屎忽
返屋企一邊摸住傷口一邊屌支那狗

你都幾瘋狂FF

最好笑係呢D垃圾飛機片明明係搞到排華既原因

普通電影channel黎，之前講過點解當代中國電影咁垃圾同埋分析過戰狼式愛國片。

唔係呀 你睇comment好多好buy佢呀
就係咁我先忍唔住開post

You have no idea how much I appreciate this channel. I’m not Asian but I am fascinated by your viewpoint. It’s so unique in the YouTube space and I’m excited by every notification I see. Keep up the work man. With the way the world is going, perspectives like yours are going to become so much more valuable.

Hey dude, I've only discovered your channel today and I've watched many of your videos. Your work is awesome and a top need to the martial world and not only. It brings reflections about martial arts and life in general, about racism the only thing I can say is that it's sad and I really don't understand it. Congratulations from Brazil, keep up the good work!

As an ABC I appreciate this discussion, very topical now too.

I recently watch Ip Man 4, and that feeling of seeing the same thing was on my mind, but at the end it felt more mature and deep. Thank yout this easy and for bringin the oriental point of view of this movie.
Kindly from Spain

I'll have to see this film. Loved the first one. Unfortunately racism is unlikely to go away when it's an easy scapegoat for things that make people feel like they are losing control

屌著件I am not Chinese, fuck china既衫都比人打先講係歧視啦

即係唔係大外宣?
但play victim都係好令人反感

咁你比白人打完係咪轉向支持中共既厲害了你的國打鳩白人呀？

緊係當場打撚返轉頭啦你估學你咁跪低食屎咩

對住三毛唔覆係最好方法

又扑一件

個video俾人版權ban咗